<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://github.com/nowingcanfly/blog</id><title>RSS feed of nowingcanfly's blog</title><updated>2024-01-09T05:44:13.862397+00:00</updated><link href="https://github.com/nowingcanfly/blog"/><link href="https://raw.githubusercontent.com/nowingcanfly/blog/master/feed.xml" rel="self"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><entry><id>https://github.com/nowingcanfly/blog/issues/3</id><title>一年的时间，GPT真的让很多事情不同了</title><updated>2024-01-09T05:44:14.139165+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>GPT时代在我看来，至少再现了两件事情，一是让IT领域的竞争重新回到了摩尔时代，摩尔定律再次香了起来；二是让大家又重新暂时的回归了PC时代，因为无法避免的，在往移动转移的过程中，还是有太多的轻量变化无法在移动端快速实现，于是再次的，PC成为了大家的试验田。在试用https://github.com/immersive-translate/immersive-translate之后，尤为感觉到了这种深刻感，功能齐全，可自定义ai接口，前端功能+快速的算力介入，让很多以前无法想象的功能快速实现了。</p>
<p>感觉又回到了折腾年代，为了Freedom而不断地各种折腾。</p>
]]></content><link href="https://github.com/nowingcanfly/blog/issues/3"/><published>2024-01-09T05:43:46+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/nowingcanfly/blog/issues/2</id><title>繁花如镜，印见繁华</title><updated>2024-01-09T05:44:14.284120+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>拖拖拉拉的终究看到了19集，故事过半，甚至于明后天就是大结局。忍不住想说果不其然看了个莫名其妙的故事，墨镜王的故事，最大的特点是每个人都只看到了自己想看的故事，亦如名字“繁花”，繁花渐欲迷人眼，老祖宗都说了，锦簇一团，每个人都只会看到自己想看到的。
本身而言，故事说了什么，其实已经记不清了，倒是看出些有趣的东西，一如王家卫的习惯，太多的场景是夜里，只是不知道这到底算是香港的习惯，还是上海另外的一面，总之，我是从未见过那样的上海，太香港。也很多人说片子声画两全，也确实没错，眼睛看到，耳朵也没闲着，太多王家卫习惯的配乐，也带着这个片子做了抽离。如果要说难得，片子的画面也好、色彩也好、剪辑也好，呈现出了不一样的王家卫，从生涩的逼厌空间，到随手可落的卡景，也许步入老人家行列的王家卫越发在追寻自己心里的那个老上海。但整个故事对于镜子的使用真的到了一绝，堪称教科书了，依稀只记得重庆森林里有过这样的使用，或者是花样年华里出声不出画的尝试，到这里整个儿集了大成，</p>
<blockquote>
<p>抽帧的慢动作带着一如既往的时间迟滞感，很慢，像极了回忆里的旧时光，就这么溜溜的过去。</p>
</blockquote>
<p>拼着镜子一起，确实呈现出了完全不同的感官。也因此哪怕是其他的一切都可以忽略，一段两个女人的对手戏，硬生生的让人只去留意画面的手法了。
也不得不说另外一个有趣的事情，不知道是原著的问题，还是当下的风潮，王家卫电影固然一直不缺女性，但是每一次女性大多是印衬，鲜少成为故事的核心，阿飞正传也好、重庆森林也好，哪怕是花样年华，固然每一个故事都摆着王家卫让人心碎一地的故事，但是女性的角色始终带着典雅、传统，乃至于深深的带着亚洲文化特色的女性。所以这里看着故事徐徐而来，对于女性的刻画不同之时，就真分不清是故事的原因，还是风潮的原因，抑或，王家卫又重新想表达不一样的女性。所以也难得的在故事里看到了张扬的表达，</p>
<blockquote>
<p>放在王家卫过去的表达，哪里会有拥抱，</p>
</blockquote>
<p>当然不是说没有更飞扬的表达，而是说故事脉络之下，这个黄河路上的拥抱所代表的意义传达，在过去确实并未有过。
对我来说，鲜少去碰电视剧，难得见到王家卫拍的电视剧，所以本身就抱了极大的耐心，也才能不去看故事，不去看表演，只是单纯的看王家卫的表达，也恰好不止一次看完激荡三十年，也才能看出完全不同的味道，大致这也是繁花能登上央视一套的原因，总归是说清楚了那个不一样的年代，</p>
<blockquote>
<p>繁花之下的根茎脉络，如果不了解那段历史，还真就看不出那个时代，也看不见画面里徐徐而起的东方明珠塔。</p>
</blockquote>
<p>正如很多人一时看不出那本邮票的价值，也难得能明白雪芝的选择。现下，我最大的好奇，莫过于王家卫是否还会坚持自己一贯的风格“错过”，从阿飞正传，一直到花样年华的错过，非要把这份不明白，放的明明白白。
末了，想起这几日的笑谈，说雷军是懂王家卫的，都明白怎么把一碗阳春面说到天价，更是明白怎么让人舍得。但王家卫至始至终有一点，论起范、论装逼，无论何时何地，终究是独一份，逼王这个称号确实名至实归，就是能让一众做营销的人拍马不及。反正最后，你也不知道这个故事说了什么，但是逼装到了，看不懂，呵~那是你逼格不够。</p>
<blockquote>
<p>老法师，灵的！</p>
</blockquote>
]]></content><link href="https://github.com/nowingcanfly/blog/issues/2"/><category term="影记"/><published>2024-01-07T16:14:35+00:00</published></entry></feed>